新田購物城淪「死城」 城規會仍允續期多3年

新田購物城淪為死城，仍獲城市規劃委員會續期3年，立法會議員黃定光承諾會加強招商和宣傳，相信到時商戶有信心承租，購物城經營情況會改善。

城規會今(7日)午開會，委員認同規劃署，認為可以容忍續期多3年，因購物城聲稱可以滿足邊境旅客需要，亦無對周圍環境構成不協調。規劃署認為，購物城續期至2021年，要滿足多項要求，包括晚上11時至翌日早上8時不能營業，在渠務、水務及消防等亦要符合規定。

黃定光今早在電台節目稱，購物城租戶少，「十室九空都未達到」，216個舖位只得8至10間開業。他指現有的規劃許可在2015年獲批，清拆和構建用了兩年多時間，去年11月才得到入伙紙，到今年初才正式開業，招租時商家見租約期只剩約半年時間營運，認為投資有風險，不夠膽入場。

他又說，交通方面，與「跨境全日通」有默契，購物城來往福田口岸，可以開達100班跨境旅遊巴，但因為無乘客，現時只開8班車，客量仍然很少。

鄰近落馬洲口岸的新田購物城佔地42萬平方呎，提供200多個舖位，造價達1.5億港元。其所在地於2015年9月獲城規會批准改劃用途，爲期3年，將於本月中到期。設立邊境購物城的原意為分流内地旅客，減輕北區居民的壓力，惟籌備工作拖拖拉拉近3年，購物城方於今年2月開始試業，亦只有10%商舖參與，試業期間場内已人流稀少「拍烏蠅」。

唔續咪盞d人流又去返晒元朗屯門
已經開始去返已經

得小貓幾隻，點分流

[url]城規會明日討論新田購物城用地續期申請

認真,唔講都唔知有新田購物城

你個購物城有嘅嘢市區都有啦，水貨城都不如